日本酷熱天氣致最少12死 居日非洲人高溫穿長袖怕曬黑

日本中西地區酷熱天氣持續，至7月19日已至少有12人因高溫致死，逾2,000人中暑需要送院治療。日本全國連日錄得平均36度氣溫，其中岐阜縣更錄得破紀錄的逾40度高溫！

據日本《每日新聞》報道，岐阜縣的多治見市前日（18日）錄得40.7度高溫、美濃市達40.6度，是自高知縣2013年8月錄得41.度以來，日本首度錄得逾40度的紀錄；京都氣溫最高錄得近40度，東京亦接近36度。

面對熱浪侵襲，不少日本人到泳池消暑。《朝日新聞》報道，東京有學校近日要舉行畢業禮，但由於體育館沒有冷氣設備，為免學生身處擠擁的環境中暑，所以改於有冷氣及風扇設備的課室進行。有居日的非洲人接受日媒訪問時表示，難以忍受酷熱天氣，又稱身穿長袖衣服是因為不想露出肌膚怕曬黑，討厭黑上加黑的情況出現。

有居日的非洲人接受日媒訪問時表示，難以忍受酷熱天氣，又稱身穿長袖衣服是因為不想露出肌膚怕曬黑，討厭黑上加黑的情況出現。

打撚夠飛機未呀 屌
濕濕濕濕濕你老母咩

香港濕熱好撚屈機

濕凍仲勁
連d俄佬都話頂唔順

個非洲人真係唔好黎香港
d濕熱隨時搞到佢中暑

內陸咪乾熱，40度以上
高過人體氣溫既乾熱中暑風險極高

沿海咪濕熱，34度濕度66%
真地獄級濕熱香港都要投降
（香港只係見過33度濕度70或34度濕度60）

你去重慶試下

唔算打飛機，去美國兩星期返嚟，出機場個下真係勁辛苦，先發現香港嘅濕熱真係地獄級
未感受過乾熱嘅人唔會明樹蔭下乘涼係咩意思，原來真係會涼

試咗外國落雪前及融雪時啲濕凍、同埋零下10度以下啲急凍先再講

查實乾熱都好難頂

夠啦我哂到紅哂
尋日屋企人37度行一陣已經唔想行

黑人都怕黑

我識有個混血日本妹，佢話日本熱撚過澳門，寧願返去澳門避暑仲好

佢應該住日本沿海地區，東京之類，咁濕度分別就不大，可能澳門真係無咁熱
去過Boston同東京呢啲沿海地區，係辛苦啲，但我自己經驗係最辛苦嘅都係香港
當然可能我留得唔夠耐，未感受到個邊全年最熱嘅日子

尋日東京返，感覺冇35度，不過都好熱因為商場冷氣好似27、8度

東京啲樓冇咁屏風其實比起香港旺區真係差幾皮
濕度高之外 冇風，加埋啲油煙 車廢氣

你係咪去咗平衡宇宙？
上星期我仲係東京34度，熱過香港好撚多

同香港打風前個種焗嚟比，邊個辛苦啲，有無巴打分享下，thanks

我前兩三日喺東京34 35 度，熱到痴孖根

所以話移民去日本個d人，都痴撚線